［堅定盟友？］柬埔寨否認中國享基地獨佔權：歡迎所有國家使用

柬埔寨領袖今天宣布，中國並未享有柬國南岸雲壤（Ream）海軍基地的獨佔使用權，歡迎所有國家的軍艦前來停泊，包括美國在內。

美聯社報導，持續的新聞報導與美方宣稱，北京在雲壤基地享有特權，柬埔寨總理洪森（Hun Sen）今天對此加以回應。

洪森在海岸城市施亞努市（Sihanoukville）一場道路工程儀式上表示，他最近接獲外國駐柬埔寨使節對此議題的看法。

「華爾街日報」去年報導，美國官員看到據稱是草約的東西，草約上寫著中國得使用雲壤基地30年、派駐軍方人員、儲放武器和停泊船艦。報導刊出時，洪森已予以反駁，他今天再次否認報導內容。

洪森表示：「如果一國的戰艦獲准停泊在我們的海軍基地，其他國家的船艦也可以。我們不會對任何人關閉港口。」

北京在南海擁有多座基地，洪森質疑他們在柬埔寨設有基地會有什麼好處。中國的南海基地都興建在其他東南亞國家也宣稱主權的水域。

許多分析家認為，在柬埔寨擁有基地獨占使用權具有重大的軍事價值，可以大幅提升北京的戰略縱深，導致區域權力平衡傾斜，對鄰近的東南亞國家協會成員帶來壓力。這些東協國家的安全考量，傳統上較靠攏美國。

洪森也表示，柬埔寨對與所有外國國家舉行聯合軍演抱持開放態度，但必須是在武漢肺炎疫情威脅過去之後。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

on9 仔, 人地係睇錯左, 唔係五毛

出而咁撚多五毛你唔搞? 同你老母執骨呀?

我係職業清算師